%@Auteur: François Meria\par
Trois compagnies de taxi proposent des tarifs (en euros)
proportionnels à la distance parcourue (en km).

\bigskip
\bigskip
\begin{tabular}{|l|c|c|}
\hline
\multicolumn{3}{|c|}{Compagnie Bleue} \\
\hline Distance  & 50  & 120 \\
\hline Tarif     & 10  & 24 \\
\hline
\end{tabular}
\medskip

\begin{tabular}{|l|c|c|}
\hline
\multicolumn{3}{|c|}{Compagnie Rouge} \\
\hline Distance  & 50  & 120 \\
\hline Tarif     & 6   & 14,4 \\
\hline
\end{tabular}
\medskip

\begin{tabular}{|l|c|c|}
\hline
\multicolumn{3}{|c|}{Compagnie Verte} \\
\hline Distance  & 40  & 100 \\
\hline Tarif     & 3,2 & 8 \\
\hline
\end{tabular}

\begin{pspicture}(13,1.5)
 \rput[b](4.2,0.5){
  \psgrid[subgriddiv=10,
        gridlabels=0,
        gridwidth=1pt,
        gridcolor=gray,
    subgridwidth=0.1pt,
    subgridcolor=gray](13,6)
  \psset{unit=1}%
  \psaxes[labels=none]{->}(13,6)}
\end{pspicture}

\begin{myenumerate}
    \item En utilisant des couleurs, représenter les données sur
    le papier millimétré ci-dessus.
    \item Pour chacune des trois compagnies, lire sur le graphique le tarif d'une course de 110~km.
    \item Pour chacune des trois compagnies, lire sur le graphique la distance parcourue pour une somme de 20~\si{\EuRo}.
\end{myenumerate}